時事台是日成語: 葉公好龍

典故: 成語“葉公好龍”出自漢代劉向的《新序‧雜事》。

春秋時，有一位名叫子高的葉公愛龍成癖。他身上佩帶的鉤劍、鑿刀上都飾有龍紋，家裏的梁柱門窗上都雕刻著龍。

上界的天龍聽說人間有如此喜歡龍的人，就決定來拜訪葉公。一天，天龍降落到葉子高的家裏，它把頭伸進窗戶裏探望，把尾巴伸到堂屋裏。

葉公看見這天龍後，嚇得面如土色，失魂落魄。原來葉公並非真的喜歡龍，而是喜歡似龍非龍的東西而已。

從這個故事演變的成語“葉公好龍”常用來比喻人說一套，做一套，口是心非。

例句: 嗰啲支持獨裁政權嘅五毛俾人禁言之後喺道埋怨冇言論自由。簡直葉公好龍

下隻到你喇五毛岩瀨健三

Dewi呢條賤畜開咗分身喇

再bam

樓主五毛

五毛生田繪梨花

yo

樓主先係真正支持獨裁，見到admin無理ban人都唔出黎聲援

五毛支持獨裁中國重有面講呢啲？

我從來冇支持過獨裁中國，反而你買700，唔知你立場係點啦

支持樓主追擊五毛

日日開埋啲撐中國post都話冇
我炒中資又關我政治立場乜撚嘢事?
你隻五毛講出嚟有冇面紅㗎

支持中國=支持獨裁中國?

你炒中資股幫中資坐大，居心叵測

你咁樣叫佢點駁

原來撐港獨就唔可以炒中資股
你講出去真係唔怕俾人笑
根據你logic
我而家有中資淡倉
證明我真心反共啦
根據你logic
巴菲特炒中海油883
咁佢都係五毛啦
根據你logic
中國大量買入美債
即係中國送錢畀美國使啦

咁樣都駁唔到
你係咪弱智㗎？

咁即係支持港獨都可以用淘寶,支付寶，支持中國啦?

照你咁講，我都係支持緊港獨。

用未必係五毛
但上嚟連登宣傳就係
五毛JR

喂！
啞撚咗呀？

點解用就未必係但宣傳就係？
解釋下

唔洗心急
上面問左你野喇，解答下我啦

因為個標準係啱啱好定到唔包佢在內

五毛首先要係宣傳打手
唔宣傳點會係五毛?
你戇鳩？

學你咋
尋日遲覆8分鐘喺道催鳩我

唔好諗住避喎柒頭
你未答點解用就未必係喎

thx

咁你覺得食中國入口嘅蔬菜就係五毛?

讀得書多燒壞腦>>>人如其名

你買700, 係到同人講，即係宣傳緊呢隻中資股，即係五毛

答喇你
真係傻鳩黎
你唔係依家想話我知你答唔撚出掛
係我真係會覺得你無撚用

有圖

答咗扮無視?
五毛係收錢上嚟做中國打手
齋用唔宣傳點會係？
你真係戇鳩
兼好有潛力

係咁幫啲五毛spin
又幾生面口
我都見唔少五毛一開始係懶中立。之後就現形

我問你點解用就未必係呀
你問返我點會係？
你答左我點解會係未呀？
碌撚咁

平時支持中共獨裁以言入罪，而家俾人bam咗又突然話人打壓言論自由

你肯答我點解用就未必係五毛未？

不如你條柒碌講點解用就係?
你屋企冇中國製產品?

你答撚咗我先啦
你死都唔肯講你為乜呢
點解用就未必係五毛呀 ？

你真係弱智
唔上嚟宣傳點算係打手?

我問咗三次你都避開唔答
你有咩資格講呢句呢柒頭?

有第二個中國? 你支持中華民國呀?

五毛一般定義係上網發表言論支持中国，站喺中共立場發表言論

請問同個人私生活有咩關係？

唔回應我#30 #41 #50問題你冇資格執我口水尾

支持中國=支持獨裁中國?

你地班人答左我問題先啦，一味將中共同中國混為一談。

咁除咗獨裁中國仲有冇第二個中國呀? 如果冇, 你支持中國咪即係等如支持獨裁中國囉.

我問你先架喎
你都未答我緊係唔答你啦
講咁多其實答個問題有幾難姐 ？
講出黎好難為你咩

ok，網上幫中共宣傳先叫五毛
噉網上幫中共宣傳就叫五毛，實際行動支持中國就叫支那狗，ok？

我#30 #41 #50咪答咗你囉
做五毛打手就先要上嚟連登宣傳
扮睇唔到?

你屋企有一件中國製產品你冚家都係支那狗
五毛群龍共舞

咁娶大陸妹黎香港都無問題啦，私生活姐
拖多幾個大陸親戚黎香港玩，個個都拖個行李箱shopping,再走轉水貨，都係私生活姐

you too la

我問你點解用就未必係五毛呀
你仲諗住繼續避呀

原來用中國產品可以同呢啲行為對等
即係用iphone都係五毛啦
iphone喺中國組裝

係咁認為啫
我唔係喎戇鳩仔

咁用支付寶/淘寶都唔係五毛啦

盲撚
做五毛打手就先要上嚟連登宣傳
呢個咪答咗囉

冇上嚟連登宣傳就唔當係
五毛JR

娶大陸妹有問題，但嗰問題唔係佢做五毛宣傳中共，係因為幫蝗種落香港
你想屌人既理據唔係五毛，係言行不一

ok
關愛座hunter：唔可以網上幫中共宣傳，但係可以實際行動支持中國

係你咁認為啫
我唔係喎戇鳩仔

唔理危險而照用，係港豬
不斷上網叫人用，就係五毛

你咁叻你咪發起制裁中國行動囉
五毛群龍共舞

我問你點解用就未必係五毛呀
九唔搭八
宣乜鳩傳呀

關愛座huner買700, 不斷上網同人講，其實係叫緊人買，幫中資助大，根本就係五毛

原來關sir覺得實際行動支持中國喺無問題

可以成副身家上去幫人振興經濟
但講出黎就唔得
咁我知政府d大白象工程衰咩喇
衰多口

咪撚就係，根本佢自己都有宣傳
依條撚樣卧底黎，佢先係五毛

應該盡量支持本土野但實際上不可能完全冇幫襯中資

咁你用支付寶都係幫蝗種搵錢喎，幫蝗搵錢無問題？
學五毛關愛座咁講，做唔緊要，唔宣傳咪得囉

關sir唔使左兜右兜，淨係答一句，實際行動支持中國係咪仆街支那狗?
Yes or no. 好簡單嘅原則性問題

你都戇鳩
有個白痴政權真金白銀炒起隻股票
你中間順勢走一轉賺一筆
中間係完全冇錢落中共袋
仲未計跌嗰陣可以買跌

講哩啲說話係反咉你無知
唔撚知咩叫二手市場

屌你老母死五毛關愛座
用實際行動幫中資企業搵錢
你老母臭化閪
五毛狗死全家

閲讀理解0
我冇話冇問題，我反對用Wechat
但個問題唔係叫'做五毛'
咁撚蠢就唔好懶醒扮大袋啦唔該

幾時有宣傳?
我話700行緊Uptrend
呢啲睇圖就知係客觀事實
同你班五毛盲撐支付寶係唔一樣

傻閪，人地唔洗交稅咩
幫五毛講好說話

你oversimplify咗個case
實際上係case by case 五毛群龍共舞
用中國組裝嘅iphone係咪支持中國?

搞咁多嘢原來都係想屈我係五毛
用中國組裝嘅iphone係咪支持中國?
你屋企係咪冇中國製產品?

哩個定義下，絕大部分歐美居民都係
再講，道德層面講，（接近）冇得揀既野就冇所謂啱錯，係咪仆街
我飲水都係用緊東江水，以你定義都係仆街？

要交稅同支持中國既關係？

仲有，交咩稅？

講乜鳩呀
你無話無問題
姐係五毛關愛座有問題啦
佢幫中資搵食係有問題

我今日再教多個成語
自食其果

佢咩行為你覺得係幫中資揾食？

但問題係
你講唔掂我就即刻jump to conclusion話我係五毛
理據係乜

肥寶貝唔好skip我

人地交成億稅你問我交咩稅

買700，你肯定你有睇清楚個post先發問

交咩交成億稅?
俾我撚到short咗?

你講馬x騰？
佢交成億稅同我炒佢隻股票有咩關係？
我炒佢隻野佢會賺多咗錢，交多啲稅？

你柒到要避開我個問題唔答
仲話講掂我 ？精神上勝利呀？
垃圾五毛狗

屌，上面駁完又講過
係邊個冇睇清楚

你肯定炒中資股就係五毛?
你肯定你屋企一件中國製產品都冇?
柒頭皮寬己嚴人

我建議你慢慢google睇清楚
再出黎柒

我炒股只係搭順風車
同個莊賺幾多冇關係
你識唔識㗎傻鳩

財囝台好多人唱好700牙

你炒中資股你有無上黎同人講呀
柒頭

屌那星
擺明咩叫上市集資，咩叫二手市場都唔知
我問你一個好撚簡單問題
假如我二月頭買咗700，下星期一沽
中間點撚樣會有錢落700袋？

炒股好多種炒法
我自己就睇圖炒trend
同700業績冇關
同收息價值
我一樣有中資淡倉
唔識唔好班門弄斧
拎啲股票abc嘅網出嚟扮識

講同盲目唱好係兩回事呀柒頭
重有
我冇唱好騰訊呢間公司
我只係客觀評論佢係行緊Uptrend
唔識就咪衝出嚟柒ok?
以為搵到個大位入我呀？

你澄清未？

買樓幾時派錢？

榨乾儲備，但今年千五億盈餘係咩一回事？

政府幾時宣佈只派錢俾非永久居民？

公屋幾時會配屋俾内地新來港家庭？

講咁多完全錯誤的嘢，道歉未？

無人接貨會有人敢入貨
你幫人接貨唔係幫緊間公司係乜

你客觀
呢個好笑

你係港獨狗黎wor，任何中國的嘢你都唔應該參與，認清楚自己身份。

佢真正身份係五毛狗

客觀評論佢升緊？
我客觀評論中共變好緊得唔得呀咁

係呀，佢岩岩轉撚左職
變左五毛狗喇
陰公豬

從來冇五毛，呢樣嘢只係網絡謠傳，只係反國家的敵人，污衊愛國愛港人士。

但港獨份子就係真的。

關sir撚狗真係不遺餘力

以前我都唔信有
入到依個post竟然搵到隻

佢一味話中資會升，就係打手
佢有啲睇升有啲睇跌，仲有講理由，就唔係啦
相信大部分人用技術分析睇700長線都係睇好
沈大c例外啦

我一尾講中共好野，就係打手
我有時講好有時講衰，仲有講理由，就唔係啦
相信大部分人用腦分析睇中共長線都係睇好
港獨撚例外啦

股權唔係過道集中
重有機構投資者ibanker㗎傻鳩五毛